---
title: ¿Cada cuánto debe hacerse un cambio de aceite?
cover_image: /blog/2017-06-22-cada-cuanto-debe-hacerse-un-cambio-de-aceite/cambio-aceite.jpg
---

Si no se cambia el aceite, simplemente se pone más y más sucio. El aceite
sucio no lubrica de forma adecuada, aumenta la fricción, la temperatura de
funcionamiento y hace que el motor se desgaste con más rapidez. Aún los
aceites sintéticos son propensos a la contaminación, por lo que usar este
tipo de aceites, aunque brinden otros beneficios, no hace que se extiendan
los períodos entre los servicios mecánicos. Si cambia el aceite de manera
frecuente, se puede obtener el doble de rendimiento de un motor bueno que
si no lo hiciera.

## ¿Cómo se sabe cuándo se necesita un cambio de aceite?

Si quiere ser capaz de contestar esta pregunta, hay 4 signos fáciles de
detectar:

- El aceite tiene un olor muy fuerte.
- El motor hace más ruido de lo habitual.
- La luz o testigo de alerta que pide que verifique el motor no se
apaga.
- Cuando lo verifica, el nivel del aceite ha bajado.

## ¿Cuándo hacer un cambio de aceite?

Depende de la marca, el modelo y el año de fabricación del auto, así como
también de la forma en la que se lo maneja.

## ¿Cuándo cambiar el aceite del auto?

Los vehículos modernos están diseñados para que se les haga un cambio de aceite
cada 15.000 km, pero puede ser que se deban hacer con más frecuencia para
vehículos más antiguos (5.000 a 10.000 km).

## ¿Cuándo hacer que cambien su aceite?

La mayoría de los fabricantes de autos recomiendan hacer un cambio de aceite
a los 15.000 o 20.000 km, dependiendo del auto. Algunos modelos inclusive pueden
llegar a los 30.000 km antes de que sea necesario cambiarles el aceite.

## ¿Cuándo realizar un cambio de aceite si su auto tiene muchos kilómetros recorridos?

Le aconsejamos que cambie el aceite todos los años, sin importar los kilómetros
recorridos.

## ¿Cada cuánto hay que hacer un cambio de aceite en caso de condiciones extremas de uso?

Debe hacer un cambio de aceite cada 5.000 km.

## ¿Cuándo hacer el cambio de aceite cuando el auto es antiguo?

Cuando los autos superan los 150.000 km, necesitan un poco más de mantenimiento.
Le aconsejamos hacer un cambio de aceite cada 16.093 km aproximadamente (10.000
    millas).

## ¿Cuándo hacer el cambio de aceite si hago menos de 15.000 km por año?

En ese caso, le seguimos aconsejando cambiar el aceite.

## ¿Cuándo hacer un cambio de aceite si manejo bajo condiciones severas?

Nuestros aceites para motores QUARTZ han sido desarrollados y validados con
diferentes fabricantes de automotores para enfrentar condiciones severas:
tráfico congestionado, funcionamiento excesivo del motor con el auto parado,
viajes habituales de menos de cinco millas, remolques frecuentes, manejo
frecuente en climas extremadamente húmedos o en temperaturas menores a 10
grados. Por tanto, esto no afectará el comportamiento ni la degradación del
aceite. Aún así, le sugerimos que verifique su aceite más a menudo.

## ¿Cuándo realizar un cambio de aceite en un vehículo híbrido?

Nuestros aceites de motor QUARTZ han sido desarrollados tomando en cuenta las
tecnologías de vehículos híbridos y no tienen un período específico entre
cambios de aceite.

## ¿Cada cuánto se hace un cambio de aceite cuando se usa aceite sintético?

Normalmente se puede cambiar cada 20.000 a 30.000 km (inclusive 45.000 en
algunos casos).

## ¿Cada cuánto debo hacer un cambio de aceite si mi vehículo es bastante nuevo?

La mayoría de los vehículos nuevos necesitan un cambio de aceite a los 15.000
o 20.000 km, dependiendo del auto. Algunos modelos inclusive pueden llegar a los
30.000 km antes de que sea necesario cambiarles el aceite.

Cada cuánto cambiar el aceite, ¡hecho!

## ¿Cuándo cambiar el aceite de transmisión?

¿Cada cuánto se cambia el aceite de transmisión en vehículos con caja de
transmisión manual? El período recomendado entre cambios generalmente es de
80.000 a 120.000 km… o nunca. ¿Cada cuánto se cambia el aceite de transmisión en
vehículos con caja de transmisión automática? Los períodos para hacer los
servicios para transmisiones automáticas varían entre **40.000 km a 60.000
km**.
